警禁工會集會 國泰新招誘簽辣約

節錄

警禁工會集會 國泰新招誘簽辣約

■國泰空服員工會申請明日集會遭警方反對，工會今召開緊急會員大會商討對策。資料圖片

【本報訊】國泰要求未被裁員的空中服務員及機師簽新合約的限期明日屆滿，國泰昨再向員工發信，除了聲稱已有數千名空服人員簽署新約外，更拋出新方案，准許尚未於10月28日前簽約的員工，只要於明日「死線」前簽約，亦可獲得半額的三個月過渡性津貼，簽新約的外籍員工房津更可獲延長至明年6月。國泰空中服務員工會原申請明日在國泰城或東涌港鐵站外集會遭警方反對，工會今日會召開緊急會員大會商討對策。

國泰早前大規模裁減5,300名本地員工，又要求未被裁員的空中服務員及機師在11月4日限期前簽署新約，接受大幅減薪減福利。。。。。。。。。。。，反對集會。礙於時間緊迫，工會決定不就集會上訴，但會安排其他形式的活動。

■工會以往多次於國泰城外為勞工權益抗議。資料圖片

延長死線 津貼額減半

工會今將再召開緊急會員大會，報告工作進度，並料會就國泰要求員工簽署新約採取法律行動諮詢會員意見。工會早前指，受限聚令影響，會員大會將分兩節舉行，每節最多可容納130名會員。

國泰機組人員總經理Alex McGowan昨向員工發信，強調已有數千名空服人員簽新約，並出新招讓未簽約的員工接受新約條款，將10月28日前簽約才合資格領取三個月過渡性津貼的待遇，擴展至明日死線前簽約的員工，但津貼額減少一半，由原來按職級每月獲3,000至7,000元的津貼，減至1,500至3,500元。國泰又延長願意簽署新約的外籍員工的房屋津貼至明年6月。據悉，暫時不太多外籍空服員簽署新合約。

Alex McGowan聲稱，近一星期，員工對新合約的質疑和查詢已大大減少，。。。。。。。。。

工會指，立法會人力事務委員會成員下周一將與政府官員和國泰管理層舉行緊急會議，要求會議提前在明日死線前舉行，並容許工會派員出席。

半津貼 簽啦

囚徒困境真人實驗

國安法廣告講嘅表達意見集會自由去咗邊？

保樓價

如果減黑警人工既話有冇得集會?